\beginsong{Å, Elgseter Bro}
\beginverse
Jeg minnes mine unge år da jeg var ny på NTH.
Jeg hadde aldri hørt om no'n Elgseter bro.
Så brått en dag så stod jeg der,
med kost og vann og hvite klær.
Det var mitt første møte med Elgseter bro.
\endverse
\beginchorus
Å Elgseter bro.
Å, Elgseter bro.
Du står der som et minne på mine år ved NTH
Jeg vil nok aldri glemme deg min Elgseter bro.
\endchorus
\beginverse
I første klasse padla vi,
i badekar med huller i.
Vi padla og vi padla så spruten den stod.
Men plutselig så skjedde det,
at karet det gikk rundt og ned.
Og alle bare lo av oss fra Elgseter bro.
\endverse
%Refr.
\beginverse
Og når jeg hjem fra Huset gikk,
mang en gang jeg støtte fikk.
Jeg holdt meg inntil deg og du stod like stø.
Og månen stirret ned på meg,
og sa "Nå må du skjerpe deg!
Du kan da ikke sjangle slik på Elgseter bro!"
\endverse
%Refr.
\beginverse
Og endelig så fikk jeg klaff,
en liten Trondheimspi' jeg traff.
Vi vandret stadig ute, bare vi to.
Og uansett hvor ferden gikk,
var målet for vår vandring gitt.
Ja, jeg tok henne med meg til Elgseter bro.
\endverse
%Refr.
\beginverse
Når jeg en gang som gammel mann,
minnes min studenterstand.
Da må du kanskje tenke deg hvor tankene går.
Hun vil bestå i mange år,
og minne om min ungdoms vår,
den tiden da jeg vandret på min elskede bro.
\endverse
%Refr.
\newpage
\endsong